許義士被控意圖傷人

Source: Cable News Feed

等我為大家回憶下決定1020去定唔去

最多幾年？算好

蕭若元：警方很可能控告鎅頸人士意圖謀殺

打狗就咁快告好sad

燒山好野

,意圖傷人都好過意圖謀殺 本身好撚擔心佢比人告意圖謀殺

判終身起碼坐二、三十年，行為良好就有得假釋。不過臨出冊前要過panel。

可以再加控，改控罪

不論是意圖謀殺或傷人罪，最高刑罰均可判處終身監禁。

都叫做比較輕

好少會無啦啦再加重條罪
通常都係告左最重個條 發覺唔夠料就改控次一級罪名

有報道？

多謝燒山！

七警咪告意圖傷人？
「上訴庭亦曾指出根據案例，刑期一般介乎3至12年監禁。」

一般判3-12年，仲要傷者只係皮外傷，希望輕判

意圖謀殺喎

佢應該好快會提堂, 大家一定要聲援佢
唔知律師費要唔要幫手

傷人唔重罪

好彩割唔中大動脈啫，所以都應該判意圖謀殺。

傷到警犬，好易輕判，快d眾籌啦

似係同一樣罪

告傷人？監禁3年？

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

好彩唔係謀殺.. 不過都起碼幾年..

傷人都可以判得好重，有條傷人17

程度問題。

不小心駕駛導致他人死亡、危險駕駛導致他人死亡、瘋狂駕駛導致他死亡都唔同。

佢有心置人於死地，表面證供顯示

到時的士佬咪又係告呢條，但的士佬嚴重好多囉

意圖傷人同意圖謀殺唔同喎

算唔算告得輕 但D差佬又冇理由唔告到盡

告到盡架啦

任何人意圖使任何人受殘害、外貌毀損、成為傷殘或身體受其他形式的嚴重傷害，或意圖抗拒或防止任何人受到合法拘捕或扣留而 ——(a)以任何方式非法及惡意傷害任何人或導致任何人身體受嚴重傷害；或(b)向任何人射擊；或(c)拉動扳機或以任何其他方式，企圖用上膛槍械向任何人發射，即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處終身監禁。(由1911年第30號第2、4及5條修訂；由1991年第50號第4條修訂

咁輕傷 應該還好
用以前d例子 成隻手斬左個d 判7-10大約

意圖問題，傷勢只係其中一種

好彩燈一燈

案例：

本案23歲的兇徒廖智勇有人格障礙，案發時無業，承認藏械及蓄意傷人兩項罪，2006年4月案件於高等法院審訊，法官斥責被告完全漠視法紀，法庭應予嚴懲，判被告入獄6年。廖智勇的家屬對傷者家屬說「對不起」，朱振國母親及妻子不接受道歉。[3][4]
律政司認為判刑太輕，申請覆核，獲上訴庭接納，2007年1月獲判監10年。[5]
2011年4月，服刑5年9個月的廖智勇透過懲教署「監管下釋放計劃」獲得假釋，出獄後有記者追訪，發現他重投社會，於寵物店工作。[6]

認罪的話 應該2-3年

上次巴士佬過彎唔收油，搞到無咗十幾條人命，判到最盡最重係十碌。因為佢事前無預謀，只係一時衝動犯案。

傷人: 第212章《侵害人身罪條例》第17和19條所涉及的傷人罪是侵害人身罪當中最嚴重的。第17條所涉及的罪行大多在區域法院或高等法院審理，而第19條涉及的罪行則可在裁判或區域法院審理。第17條最高刑罰為終身監禁，而第19條最高刑罰可監禁3年。傷人罪的嚴重後果包括有機會被判監禁。因此如果你面對傷人罪，你必須認真處理。

傷人17同老謀一樣最高係終身...

許義士留醫中，案件上庭，人唔會上

都唔同控罪

醫療報告係咪好大影響？

拎刀斬記者個條仆街又唔見佢告傷人17

個官會睇佢有冇預謀

重溫日本社運失敗原因
關鍵是，在六十年代尾，作者發現，由於日本社運過激化，加上警察公關手段了得，媒體對社運的報導從正面變成負面。之前新聞會報導警察使用過度暴力鎮壓，或寫日本民間老百姓支援地區社運。1968年後，媒體轉向為描述社運人士為影響民間安寧的暴力人士，警察則變成保護無辜市民的正義者。

延伸閱讀

TLDR 睇紅字得喇

普通法下 法庭一定跟朱振國之前case去考慮判刑

燒山

所以好大機會入罪

警員遇襲頸部受傷案 18歲男子被控有意圖而傷人罪

一名18歲男子涉嫌前日在港鐵觀塘站外，以利器襲擊一名警員，警員頸部受傷，男子當場被捕。他被暫控一項「有意圖而傷人」罪，案件下午在東區裁判法院提堂。

2019-10-15 14:23:54

呢單案有可疑

【以正視聽】已FC！今日割頸嘅係中共特務嫁禍示威者所為，早前連登巴打已預告

將軍澳斬人個撚樣斬到人重傷都係傷人罪

用朱振國單野睇返咪估到大約囉
都係界頸,個單仲要界到應一應

多謝燒山

又係警署比人打到殘廢

廖生單案都同呢單唔同，犯案動機唔同

燒山呢期堅

早前油塘定將軍澳個阿叔納刀「筒」個記者心口直情謀殺個記者，都係叫傷人，仲要好似判兩個月

而將軍澳斬到人入深切都只係傷人
撞斷人地對腳唔洗比人告重有錢收
有案底用界刀界人輕判

好彩燒山燈咗下

意圖謀殺先好
去高院審，陪審團多自己友
可以玩之前連登吹過嘅jury nullification
依家咁樣去區院係入撚硬...

點會 朱振國案例 植物人都係10年

唔駛經陪審團 上到高院 佢真係怕

希望義士平安無事

佢留醫個人上唔到庭先係重點！！
雖然大家都知d狗會用私刑 但係唔可以慣
就算佢係意圖殺狗佢地都唔應該私刑

虐畜咋嘛

不過想解決仇恨，就應該唔判咁重，唔用咁大罪名入鳩佢，因為判佢終身，社會一定會更加撕裂

係喎，區院嘅刑期有限

除時可以改控更嚴重嘅charge
(好似係

咪撚再聽蕭若元

認罪 有悔意
喇沙仔
耶撚
老師 同學 求情

隨時1，2年

傷人最高都係終身
仲易入d

屌你老母個的士佬乜柒都唔告？
傷者如果要私人檢控請出聲 我一定捐

入咗去俾人玩撚死

真義士

盡乞衣， 用一條 容易 入嘅罪， 都係可以判終生監禁

咁又係，就算判幾碌都好，入到赤柱大把兄弟招呼佢啦

最相似吧。 都係警員頸部受傷

p. s. 法庭不會考慮政治因素

咁都甩到謀殺 燒山真係好耶

燒山好波

痴撚線，燈神非佢莫屬，燒山係會唔會係呢場運動嘅關鍵？

今次要多謝燒山

咁義士而家係告意圖傷人

告17定19？

燒山好野！燒山好波！

Ching
佢係新界喇沙呀
冇够名校仔光環

謀殺99%告唔入

可以之後再加控

的士撞人唔洗告？

好似今日就提

如果認罪求情減刑，有機會5-8年

知唔知係星火定612定其他律師幫緊佢？

其實寧願佢告謀殺, 有機會打甩. 而家擺明高開低收.

msg from blue ribbon:

義士仍需支援/聲援

正路應該會上區域法院
咁就裁判官話事最高可以判到七年
如果想判多啲上高等法院就有陪審團
到時就唔知最後會點啦

依家就睇遺書寫左啲咩，最驚認晒

以後唔再笑佢多謝燒山

????

正常係由高告到低
即係謀殺打甩都有機會再告傷人

好嚴重

被捕條罪, 唔一定係告嗰條罪?

之前個廢老判兩個月 26次案底 真係藍絲大撚晒

其實告謀殺會比較有利
因為謀殺一定陪審團審
幾乎可以肯定會判無罪

仲有個dc9呢 恐襲都未計

意圖傷人最高一樣係終身監禁，而且告入機會大好多

傷頸點皮外傷都唔會輕手去邊下嘛？

我宣布 連登正式死亡
又話遊行宣傳不足
但又唔會推上頂比人睇

［請長期置頂］10月20日 民陣大遊行

撞到人斷腳果條的士佬告左未？

用傷人17告可判終生

咁個撞到人斷腳既的士佬點？

可以用精神病 打甩?or輕判?

普通法可以用來做案例？

各位，小弟原諒識少少扮代表先
之前小弟己經講過依個問題
義士係有可能俾人告意圖老謀同傷人

如果告佢意圖老謀應該會告佢14
問題在於佢係持利器傷人
如果告佢傷人 ，會告佢17而唔係19/39
14同17最高刑期冇分別
一樣係終身
當然依個case，終身機會不大
但正常7年走唔甩

唔知係咪想易啲入義士所以告佢17而唔告14呢？

不過另一樣野，請大家簡讀香港法例212條
將來如果發生咩事 大家心中有打算先

［置頂啦屌］陳彥霖最新整合

沙田果個傷警都係落17都有機終身

其實大家有冇諗過唔係告佢意圖老謀反而唔係好事
告左老謀冇得改控傷人17
老謀未必入到

但正常依啲case
律政未必會就咁告傷人17
感覺上想專登入咁

同刑期根本冇分別

係
簡單黎講就係警察靠嚇
如果拉左番去義士唔小心鬆口話佢有預謀謀殺就會告到佢

燒山燈力驚人

係 屌左好耐
的士佬單野正常都唔係告佢19/39
一定告17
又走得甩

Thank you burn hill

有險可守。

好似係2告唔入先告得其他
14唔入好似唔得

上水喇沙

當場斷正，入罪機會好高，問題係坐幾耐

係驚d whatsapp/tg etc有同朋友講起過
如果完全衝動犯案其實好輕,可能仲少過暴動
個廢老26次案底都係兩個月

吓

唔係咁易就好似啲電視咁話精神病
要醫生proof 仲要老爺未必接納
同分別只係入青山服刑

有哂片斷正基本上係入硬, 睇下可以求情減幾多

有案例架
咪危言聳聽啦

認罪比盡一年

痴線！點解佢哋就可以逍遙法外，無法無天

無人係諗住贏左救返出黎

謀殺係fixed penalty 判終身, 傷人17係最高終身, 有唔同嘅
不過謀殺難入好多,入唔到唔可以告翻其他,一般都會告條有把握入到嘅
所以唔好以為DOJ 同黑警"大人有大量"告條輕啲

認罪，求情，揾個好d既律師
他日香港光復之時，就是獲釋之時

仲相信法治制度係咩心態

意圖傷人+傷人17
最高可判終身
但以朱振國案例去打，
朱狗被義士用生果刀割傷頸部動脈，
失血過多，全身癱瘓，
涉案義士被判監十年

用意圖傷人嚟落charge撚有可能坐終身咩

一定要打爆煙倉

多謝燒生

呢類傷人又唔同暴動個班wor

黑心d講割犬 最後贏左都要受刑啦

自膠
原來真係有機會終身

#144

on9

嚇鬼 斬劉進圖條友斬到咁又有預謀 都係19年 咪撚癲啦

燈神

見唔到呢件事有人出黎割蓆，光復香港既時候咪特赦佢囉

推

最高可以係終身

睇案例啦 傷人判終身cls

咁就算判6、7年都好長啦。坐監好悶、時間好難過架。加上出咗冊又要適應過社會，好少人能夠踎完出嚟都撈得掂

有無法律撚

推呢個

仲要傷勢咁輕

呢個係傷人17????
好似都有機會終生....

眾籌未呀？屌
話俾全世界知我地不割

可能驚佢變烈士
仲多人跟隊做?
不過告得輕又驚散仔狗服唔到眾

之前朱振國case 割到狗殘廢都係判6年

佢真係燈力十足

意圖又終身
老謀又終身

做乜上面堆人好似好開心咁
咩罪都唔應該入

WHY NOT法律觀點點解唔可以打?

如果初犯傷人判終身，以後個個都去老謀

岩岩check返條友係有槍，我諗今次要十年

最多3年好啦 出黎又係一條好漢 到時黎黃色經濟圈做野 同眾籌定生活費

蕭若元：警方很可能控告鎅頸人士「意圖謀殺」。
多謝燒山擋一擋

義士 好心痛

又唔係告佢19
邊有得3年

告唔到老謀,意圖都唔得.
你點證明佢出手果下係想攞命,
而唔係只係想出手教訓佢?!
所以只會告,有意圖傷人,
同傷人17

就同一件事只可以告一次
所以通常會搵最大機會入既罪/用交替控罪告(先告謀殺,失敗就再審符唔符合傷人)
因為呢單一定係衝動犯案,好難鋤得入老謀,所以索性專心告傷人,反正最嚴重都係坐終身

講真告謀殺可能仲好，因為唔覺會入到，到時就無罪釋放。當然黑警同DOJ 都明白呢點所以告傷人

好難唔入喎大佬

上次個阿伯放生咗，呢次重手會返彈啦，佢地當前線差人係condom....

所以咪話寧願佢告14

即係點？幾時上庭

突發 今個星期有比民陣遊行更重要嘅事情！需要你地香港人啊！

刑期咁長，一定會上高院。到時如果抽中做陪審員，記住老閪都投無罪。控辯雙方有咩證物證供，全部可以無視。

燒山幫下手 講埋義士好大機會會判監 甚至長刑期

十碌或以上先係高院，好似係

巴打你係講國外case係咪呀
香港case小心啲講

如果告max係終身嘅，應該會上高院

黑警直頭意圖謀殺市民，無一個俾人拉
痴線

屌你啦，個個話殺狗都唔撚割。
而家有人幫你殺埋就話佢要受刑。
邊度有自己國家士兵打仗，去殺敵軍係受刑㗎？

唔值得為林奠/克警坐監

之前大家都好似提過眾籌俾義士？

現實啲ok？

其實唔定

區院可審所有刑事案（誤殺、謀殺同強姦案除外）
不過最高只可判7碌

咁都唔應該好似好撚開心 贏咗咁

黑警一定係搵條判返咁上下重，又最易入既黎告

襲警都已經幾碌了

起碼唔係謀殺先

其實冇可能話佢冇犯法，但係犯罪同道德上係絕對可以商榷

係咪個個都block哂呢條友？
冇人屌佢既

今次真係多謝佢
希望佢講吓中國一定過到2019年

多謝燒山出燈幫義士

兩條罪嚴重性差好撚遠呀，已經叫一個較理想既結果啦

係值得開心啵 義士自己都諗住一係死一係終身 連登仔都係咁諗 其實真係值得開心既 雖然未判

出番黎都3張幾，人生最美好既時光

係咪同私刑同罪

陪審團制度就係咁用架啦
除非巴打俾人抽中左做呢單案
佢講咩都有自由

聲稱「踩錯油門」個的士廢老撞斷少女腳
而家連一條罪都無起訴
反而個女仔被告暴動

咁佢有合理辯解喎

《香港法例》有兩條例針對襲警：一為第212章《侵害人身罪條例》36b，即「襲擊、抗拒或故意阻撓在正當執行職務的任何警務人員或在協助該警務人員的人」[1]，最高可監禁兩年

好似無左件事...
最少點都要520萬
香港人無咩多
係錢多

燒山好嘢

幾撚時有告暴動呀又係信個張圖?

係吖，黃階段喺獄中，不過男仔未過五十都有得發圍

咁輕傷唔會啦

上訴？

乜罪都無 唔駛查都知係鬼

傷人17，應該都十年起跳

下下拎最高刑期計冇意思

睇完成個case
咁樣判終生
你覺得社會唔嘩然？ 辯方會唔上訴？

燈力無限好

𠝹膊願咋喎

我覺得會重以示警權

無錯，傷人17最高係可以判終身，但係七警都被告傷人17，只係兩三年

一定要幫，密切留意消息

屌燒山

仲妄想無罪果班人 貼地少少啦
而家係以刑罰最小為大前題啦

應該百幾年以黎,從來未試過有傷人判終身

燒山要長命百歲
不斷燈對家

有少許法律知識的朋友必然會知道，刑事罪一般需要同時證明犯罪行為（actus reus）與犯罪意念（mens rea）；而 mens rea 亦可分為「特定意圖」（specific intent）和「基本意圖」（basic intent），前者的舉證要求比後者嚴格。「傷人十七」與「傷人十九」最明顯的分別，就在於前者是特定意圖罪行，而後者是基本意圖罪行（DPP v Morgan [1976] AC 182）。

簡單而言，如果證據顯示被告在案發時是「有備而至」，例如一早預備好足以造成重傷的兇器（就算是玻璃樽或者棍棒亦已足夠），或者雖無武器在手，但卻預早埋伏在有利攻擊的位置等，成功以「傷人十七」入罪的機會就較大；反之，若果證據只能顯示被告確實有造成對方受重傷的行為，而且認知上預見到自己的行為將會造成對方受重傷而不停手，這就只能符合「基本意圖」的定義，而構成「傷人十九」的罪行。

將軍澳 斬入肺 都係輕判
荃灣 斬斷手筋腳筋 無罪
的士佬故意撞人 斷腳 無罪+52萬獎金+捉左兩個人告暴動

咩世界

唔明點解唔由謀殺告起，有冇法律巴解釋

入左差館 應該比人打到殘廢咁

同一單唔可以告兩次

如果咁都告到意圖謀殺 咁將軍澳斬人斬到三個人入深切治療部嗰個都係告傷人咋

蕭生

傷人判好輕, "界"刀傷人如果輕傷輕判, 社會福務令至幾個月,
但整傷 Popo 又割頸, 再遇藍絲法官可能會重判, 但頂多2-3年
比告暴動罪輕 ...
企圖謀殺無十年, 都六七年以上, 整傷 Popo 又割頸, 再遇藍絲法官, 一定重判, 十幾年唔奇
真係多謝燒山, 神燈